直擊屍體曝曬農場 助法醫研究與破案

直擊屍體曝曬農場 助法醫研究與破案

就在德州州立大學有個很特別的「農場」，這裡全都放著屍體，並讓其自然曝曬，而這其實是隸屬於該校的法醫人類學研究中心，也是法醫研究的重鎮之一，他們的研究結果更有助於警方破案。

據英國《太陽報》報導，農場內的遺體，大多是捐贈者生前就簽署了自願捐贈，也有些是來自無法負擔喪禮費用的家屬，自願把親屬遺體捐出。法醫中心讓這些屍體故意在野外曝曬，目的是研究人體腐化的時間與程度，以及進行人體臉部重建的研究，其研究結果更有助於警方解開懸案。為了不讓這些屍體被禿鷹食用，研究中心都會幫屍體加蓋鐵籠做保護。

法醫中心主任威斯考特(Danny Wescott)就說：「這個農場的研究，有助我們了解人體腐化的過程與程度。而收屍體的時候有兩項條件，一是捐贈者死前的體重不能超過220公斤，二是不能罹患急性傳染性疾病，例如C型肝炎病毒。」他也稱，這些遺體會放在農場曝曬6個月至數年不等，研究人員除了對人體，也會觀察生態環境，包括對昆蟲的影響。目前中心內共有70具遺體供研究。（施旖婕／綜合外電報導）